% @Package tdsfrmath, profcollege
% @Points 7
Soit \suitar{2}{5}. 
\medskip

\begin{enumerate}
  \item On souhaite utiliser le programme écrit en Python ci-dessous afin de calculer le $100$\ieme{} terme de cette suite.
  \begin{CodePiton}[Gobble=tabs,Style=Classique,Cadre=true]{}
    u0 = 5
    r = 2
    n = 0
    u = u0
    fin = 99
    while n <= fin:
      u = u + r
      n = n + 1
    print(u)
  \end{CodePiton}
  \begin{enumerate}
    \item Ce programme est incomplet. 
    
    Les lignes où il manque des informations sont les lignes 1, 5, 7 et 8.
    \begin{description}
      \item[Ligne 1] La variable \texttt{u0} stocke le premier terme. Il faut ajouter sa valeur $5$.
      \item[Ligne 5] La variable \texttt{fin} stocke le rang du dernier terme à calculer. 
      
      On veut le $100$\ieme{} terme en partant de $0$ donc on doit affecter la valeur $99$ à la variable \texttt{fin}.
      \item[Ligne 7] On calcule le terme suivant en ajoutant la variable \texttt{r} à la valeur de la variable \texttt{u}.
      
      Il faut donc ajouter \texttt{u + r} après le signe $=$.
      \item[Ligne 8] La variable \texttt{n} stocke le rang du terme courant. Il faut l'incrémenter après chaque calcul.
      
      Il suffit donc d'ajouter \texttt{n + 1} après le signe $=$.
    \end{description}
    \item La forme explicite de la suite \suite est $u_n=5+2n$. Pour $n=99$, on a donc $u_{99}=203$.
    \begin{align*}
      u_{99} &= 5 + 2 \times 99 \\
            &= 203
    \end{align*}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
